<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Encuentro &#8211; Observatorio de Mujeres y Equidad de Género de Santander</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Portal web del OMEGS</description>
	<lastBuildDate>Tue, 01 Jul 2025 00:28:05 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.8.1</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2024/11/omegs_favicon-1.png</url>
	<title>Encuentro &#8211; Observatorio de Mujeres y Equidad de Género de Santander</title>
	<link>./../../../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Encuentro de Alto Nivel para la Erradicación de la Violencia Basadas en Género</title>
		<link>./../../../2024/12/02/encuentro-de-alto-nivel-para-la-erradicacion-de-la-violencia-basadas-en-genero/index.html</link>
					<comments>./../../../2024/12/02/encuentro-de-alto-nivel-para-la-erradicacion-de-la-violencia-basadas-en-genero/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ivan Castillo]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Encuentro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1222</guid>

					<description><![CDATA[Encuentro de Alto Nivel para la Erradicación de las Violencias Basadas en Género: una apuesta hacia la articulación interinstitucional para una ruta de atención eficiente. ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Santander dio un paso significativo en la lucha contra las violencias basadas en género con un evento crucial que reunió a instituciones clave del departamento. El encuentro organizado por la Escuela de Economía de la Universidad Industrial de Santander, la Fundación Mujer y Futuro y el Observatorio de Mujeres y Equidad de Género de Santander, tuvo como objetivo principal incidir en la toma de decisiones públicas a través de una serie de compromisos adquiridos en virtud de un plan de acción para la vigencia 2025.</p>



<p>Durante la jornada, se presentaron datos cuantitativos y cualitativos que revelan la compleja realidad de las violencias de género en el territorio. Además, en el diálogo entre los representantes de cada institución, se identificaron diversas barreras y desafíos que enfrentan tanto las víctimas como las propias instituciones en la implementación de las rutas de atención existentes.</p>



<p>Siguiendo con la metodología del espacio, se instalaron mesas técnicas estratégicamente conformadas, con el objetivo de proponer planes de mejora para las rutas de atención a mujeres víctimas de violencia de género. A partir de este ejercicio, se generaron compromisos enfocados en la formulación de un plan de acción integral para el año 2025.</p>



<p>De este modo, las distintas instituciones de carácter local y departamental demostraron su compromiso con la construcción de un Santander más seguro y equitativo. Asimismo, el Observatorio de Mujeres y Equidad de Género de Santander reafirma su compromiso de seguir impulsando la transformación social a través de la gestión del conocimiento, sirviendo como fuente de apoyo para los tomadores de decisiones y cualquier integrante de la sociedad civil dispuesto a trabajar por los derechos de las mujeres.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2024/12/02/encuentro-de-alto-nivel-para-la-erradicacion-de-la-violencia-basadas-en-genero/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Presentación del OMEGS a funcionarios públicos de la Gobernación</title>
		<link>./../../../2024/10/21/presentacion-del-omegs-a-funcionarios-publicos-de-la-gobernacion/index.html</link>
					<comments>./../../../2024/10/21/presentacion-del-omegs-a-funcionarios-publicos-de-la-gobernacion/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ivan Castillo]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Encuentro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1260</guid>

					<description><![CDATA[Seguimos en la labor de llevar el OMEGS a funcionarios y funcionarias públicas de Santander. ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Para asegurar que la función pública disponga de las herramientas necesarias para implementar de manera efectiva la Política Pública de Mujeres y Equidad de Género, presentamos el Observatorio de Mujeres y Equidad de Género a las funcionarias y funcionarios de la Gobernación de Santander. Esta acción se enmarca dentro de nuestro continuo compromiso como aliado de la institucionalidad, la academia y la sociedad civil.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2024/10/21/presentacion-del-omegs-a-funcionarios-publicos-de-la-gobernacion/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mesa Agendas Territoriales de Paz</title>
		<link>./../../../2024/10/09/mesa-agendas-territoriales-de-paz/index.html</link>
					<comments>./../../../2024/10/09/mesa-agendas-territoriales-de-paz/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ivan Castillo]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Encuentro]]></category>
		<category><![CDATA[mesa de trabajo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1281</guid>

					<description><![CDATA[El OMEGS le apuesta a la construcción de las Agendas Territoriales de Paz en Santander ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>El pasado 9 de octubre se llevó a cabo una mesa de trabajo con diversos actores institucionales para la construcción colectiva de las Agendas Territoriales de Paz. Allí, se dio especial atención a la agenda liderada por la Agencia para la Reincorporación y la Normalización &#8211; ARN- en el sector de Los Colorados, en Ciudad Norte de Bucaramanga.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2024/10/09/mesa-agendas-territoriales-de-paz/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mesa técnica con Secretaría del Interior Departamental</title>
		<link>./../../../2024/10/03/mesa-tecnica-con-secretaria-del-interior-departamental/index.html</link>
					<comments>./../../../2024/10/03/mesa-tecnica-con-secretaria-del-interior-departamental/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ivan Castillo]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 03 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Encuentro]]></category>
		<category><![CDATA[mesa técnica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1285</guid>

					<description><![CDATA[Reunión con la Secretaría del Interior Departamental y sus direcciones. ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>El pasado 3 de octubre se llevó a cabo una reunión con la Secretaría del Interior Departamental y sus direcciones, en la que se abordaron diversos temas como la construcción de paz, la participación política, el hábitat y territorios seguros con enfoque de género. Además, se trabajó en la ruta de reporte de información para la elaboración del Informe Anual de Monitoreo de la Política Pública de Mujeres y Equidad de género de Santander.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2024/10/03/mesa-tecnica-con-secretaria-del-interior-departamental/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Reunión con ARN</title>
		<link>./../../../2024/09/24/reunion-con-arn/index.html</link>
					<comments>./../../../2024/09/24/reunion-con-arn/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ivan Castillo]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 24 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Encuentro]]></category>
		<category><![CDATA[reunión]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1291</guid>

					<description><![CDATA[Trabajamos en alianza con las instituciones del Estado, esta vez, junto con la Agencia para la Reincorporación y la Normalización]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>El día 24 de septiembre nos encontramos con la ARN para hablar sobre el informe temático que pretende abordar la situación de las mujeres en proceso de reincorporación en Santander. Seguimos trabajando para facilitar la vinculación de todos los actores de la sociedad, aportando información veraz y oportuna que contribuya a alcanzar este gran objetivo común.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2024/09/24/reunion-con-arn/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
