<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>VBG &#8211; Observatorio de Mujeres y Equidad de Género de Santander</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Portal web del OMEGS</description>
	<lastBuildDate>Tue, 01 Jul 2025 00:48:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.8.1</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2024/11/omegs_favicon-1.png</url>
	<title>VBG &#8211; Observatorio de Mujeres y Equidad de Género de Santander</title>
	<link>./../../../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Capacitación: VBG, estándares de atención y actualización normativa</title>
		<link>./../../../2024/11/26/capacitacion-vbg-estandares-de-atencion-y-actualizacion-normativa/index.html</link>
					<comments>./../../../2024/11/26/capacitacion-vbg-estandares-de-atencion-y-actualizacion-normativa/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ivan Castillo]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Nov 2024 06:00:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[VBG]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=311</guid>

					<description><![CDATA[La Policía Metropolitana de Bucaramanga fortalece sus conocimientos frente a las violencias basadas en género.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>El Observatorio de Mujeres y Equidad de Género lideró una importante jornada de capacitación con integrantes de la Policía Metropolitana de Bucaramanga, en las instalaciones de la Universidad Industrial de Santander, sede Bucarica. Esta iniciativa se enmarca en los esfuerzos continuos por fortalecer la respuesta institucional frente a las violencias basadas en género en el departamento.</p>



<p>Durante la sesión formativa, el cuerpo de policía participó para actualizar sus conocimientos sobre las violencias basadas en género y estándares de atención. Este espacio representa un paso más en la consolidación de una red institucional sólida para la prevención y atención de las violencias de género en Santander. El OMEGS reitera su compromiso de seguir desarrollando estas jornadas formativas, que refuerzan la capacidad de respuesta de las instituciones frente a esta problemática.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2024/11/26/capacitacion-vbg-estandares-de-atencion-y-actualizacion-normativa/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Capacitación: Aplicación de protocolos de VBG en el sector salud</title>
		<link>./../../../2024/11/19/capacitacion-aplicacion-de-protocolos-de-vbg-en-el-sector-salud/index.html</link>
					<comments>./../../../2024/11/19/capacitacion-aplicacion-de-protocolos-de-vbg-en-el-sector-salud/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ivan Castillo]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[VBG]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1243</guid>

					<description><![CDATA[El OMEGS trabaja en el fortalecimiento de las capacidades del sector salud para la atención a víctimas de violencias basadas en género. ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>El Observatorio de Mujeres y Equidad de Género de Santander, en instalaciones de la sede UIS Bucarica, realizó una jornada de formación dirigida a funcionarios y funcionarias del sector salud, enfocado en la aplicación del protocolo de atención a víctimas de violencias basadas en género.</p>



<p>La jornada, que contó con la participación de profesionales de diferentes instituciones prestadoras de servicios de salud de la región, tuvo como objetivo principal fortalecer las capacidades del personal para brindar una respuesta integral y efectiva a las víctimas.</p>



<p>Durante el taller, se abordaron temas fundamentales como la ruta de atención, los enfoques diferenciales y los mecanismos de articulación interinstitucional. Esta iniciativa busca garantizar que las instituciones de salud de Santander, ofrezcan un acompañamiento adecuado a mujeres, niñas y personas LGBTQ+ que han sido víctimas de violencias basadas en género.</p>



<p>El OMEGS continúa su labor de sensibilización y fortalecimiento de capacidades técnicas y operativas en las instituciones del departamento, con el fin de asegurar una atención oportuna y con enfoque de derechos frente a las diferentes formas de violencia.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2024/11/19/capacitacion-aplicacion-de-protocolos-de-vbg-en-el-sector-salud/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Capacitación VBG, estándares de atención y actualización normativa</title>
		<link>./../../../2024/11/18/capacitacion-vbg-estandares-de-atencion-y-actualizacion-normativa-2/index.html</link>
					<comments>./../../../2024/11/18/capacitacion-vbg-estandares-de-atencion-y-actualizacion-normativa-2/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ivan Castillo]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 18 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[VBG]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1245</guid>

					<description><![CDATA[OMEGS y Alcaldía de Girón trabajan para robustecer la respuesta institucional ante hechos de violencias basadas en género. ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>El Observatorio de Mujeres y Equidad de Género de Santander realizó un espacio de formación con funcionarios y funcionarias públicas del municipio de Girón, con el objetivo de potenciar la implementación de la ruta de prevención y atención de violencias basadas en género.</p>



<p>Durante el encuentro, se proporcionaron herramientas para garantizar una respuesta integral y responsable hacia las víctimas de estos hechos. De este modo, el OMEGS contribuye al fortalecimiento de las capacidades del personal de las instituciones públicas locales, promoviendo la creación de procesos más efectivos y accesibles para las mujeres y niñas que enfrentan situaciones de violencia.</p>



<p>Agradecemos a la Alcaldía de Girón por su compromiso en el desarrollo de estas acciones con enfoque de género. Solo a través de una articulación interinstitucional podremos avanzar en la prevención y erradicación de las violencias contra las mujeres y niñas en el departamento.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2024/11/18/capacitacion-vbg-estandares-de-atencion-y-actualizacion-normativa-2/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tercera acción de formación: estándares de atención y actualización normativa frente a VBG</title>
		<link>./../../../2024/10/17/tercera-accion-de-formacion-estandares-de-atencion-y-actualizacion-normativa-frente-a-vbg/index.html</link>
					<comments>./../../../2024/10/17/tercera-accion-de-formacion-estandares-de-atencion-y-actualizacion-normativa-frente-a-vbg/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ivan Castillo]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[VBG]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1185</guid>

					<description><![CDATA[El 15 de octubre desarrollamos una actividad pedagógica con funcionarias y funcionarios encargados de la implementación de la ruta de prevención y atención de violencias basadas en género. ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>El 15 de octubre desarrollamos una actividad pedagógica con funcionarias y funcionarios encargados de la implementación de la ruta de prevención y atención de violencias basadas en género, con el objetivo de brindarles las herramientas, conocimientos y habilidades necesarios para abordar de manera efectiva y articulada los posibles.</p>



<p>En la jornada participaron representantes del Instituto Nacional de Medicina Legal y Ciencias Forenses (INMLYCF), la Fiscalía, Personerias Municipales, Defensoria del Pueblo, Policía Nacional, el Instituo de Salud de Bucaramanga (ISABU), la Clínica Girón, Comisarías de Familia, entre otros.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2024/10/17/tercera-accion-de-formacion-estandares-de-atencion-y-actualizacion-normativa-frente-a-vbg/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Socialización de Boletín de violencias contra las mujeres y las niñas</title>
		<link>./../../../2024/10/11/socializacion-de-boletin-de-violencias-contra-las-mujeres-y-las-ninas/index.html</link>
					<comments>./../../../2024/10/11/socializacion-de-boletin-de-violencias-contra-las-mujeres-y-las-ninas/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ivan Castillo]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[socialización]]></category>
		<category><![CDATA[VBG]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1278</guid>

					<description><![CDATA[Socialización del boletín sobre Violencias Contra las Mujeres y las Niñas en Santander. ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>En las instalaciones de la Universidad Industrial de Santander, sede Bucaramanga, se llevó a cabo la socialización del Boletín de Violencias Contra las Mujeres y las Niñas en el departamento de Santander. Esta actividad se desarrolló junto con el semillero de investigación Dignitas, adscrito al Grupo de Investigación en Población, Ambiente y Desarrollo de la Escuela de Trabajo Social de la UIS, y se enfocó en la trata de personas y la Explotación Sexual Comercial de Niños, Niñas y Adolescentes (ESCNNA) durante la vigencia 2024.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2024/10/11/socializacion-de-boletin-de-violencias-contra-las-mujeres-y-las-ninas/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Día Internacional para la eliminación de la violencia sexual en los conflictos</title>
		<link>./../../../2023/06/19/dia-internacional-para-la-eliminacion-de-la-violencia-sexual-en-los-conflictos/index.html</link>
					<comments>./../../../2023/06/19/dia-internacional-para-la-eliminacion-de-la-violencia-sexual-en-los-conflictos/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ivan Castillo]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[conmemoración]]></category>
		<category><![CDATA[VBG]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1319</guid>

					<description><![CDATA[El 19 de junio se conmemora el Día Internacional para la eliminación de la violencia sexual en los conflictos. ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>El 19 de junio se conmemora el Día Internacional para la eliminación de la violencia sexual en los conflictos. Desde el OMEGS rendimos un homenaje a todas las personas y organizaciones que luchan cada día para erradicar estos delitos e invitamos a toda la población a sumar esfuerzos hacia la prevención y el cese definitivo de la violencia sexual en los conflictos.</p>



<p><a href="https://drive.google.com/file/d/1jhWDQgVr6UYP2LULIqVfpcz7HmFZLf33/view?usp=sharing">MAYOR INFORMACIÓN</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2023/06/19/dia-internacional-para-la-eliminacion-de-la-violencia-sexual-en-los-conflictos/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
