<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>seminario web &#8211; Observatorio de Mujeres y Equidad de Género de Santander</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Portal web del OMEGS</description>
	<lastBuildDate>Mon, 30 Jun 2025 23:52:18 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.8.1</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2024/11/omegs_favicon-1.png</url>
	<title>seminario web &#8211; Observatorio de Mujeres y Equidad de Género de Santander</title>
	<link>./../../../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>«Es clave cuantificar los hechos de violencias basadas en género para impulsar transformaciones»</title>
		<link>./../../../2024/11/05/es-clave-cuantificar-los-hechos-de-violencias-basadas-en-genero-para-impulsar-transformaciones/index.html</link>
					<comments>./../../../2024/11/05/es-clave-cuantificar-los-hechos-de-violencias-basadas-en-genero-para-impulsar-transformaciones/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ivan Castillo]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[seminario web]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1256</guid>

					<description><![CDATA["Es clave cuantificar los hechos de violencias basadas en género para impulsar transformaciones" Yinny Valencia durante el seminario web transmitido el pasado 5 de noviembre. ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>«Es clave cuantificar los hechos de violencias basadas en género para impulsar transformaciones» Yinny Valencia durante el seminario web transmitido el pasado 5 de noviembre.<br>Fecha: 5 de noviembre, 2024</p>



<p>En el marco del seminario web «Miradas Expertas: Abordando las Violencias de Género en Santander», se exploraron diferentes perspectivas sobre esta problemática y las diferentes maneras en las que la institucionalidad y la sociedad civil pueden aportar para frenar estos hechos. Durante el encuentro, se contó con la participación de destacadas profesionales en el campo de los estudios de género.</p>



<p>La Doctora Raquel Méndez, Trabajadora Social de la UIS y Doctora en Ciencias Sociales, enfatizó en cómo la cosificación de las mujeres se constituye en la base de distintos tipos de violencia. «Al considerarlas objetos y no sujetos, se les relega a un estatus subordinado. Cuando alguien es visto como un igual, no se concibe maltratarlo», señaló.</p>



<p>Por su parte, Yinny Valencia abordó la problemática desde el ámbito institucional, destacando la necesidad de transformar las estructuras existentes. «Las leyes han sido escritas mayormente por hombres, por lo que es esencial sensibilizar a los funcionarios y trabajar conjuntamente con organizaciones sociales», manifestó. Valencia hizo énfasis en la importancia de contar con mujeres feministas en cargos institucionales como un mecanismo para incidir en la transformación del sistema judicial.</p>



<p>Las ponentes coincidieron en la necesidad de acciones concretas para generar cambios. La Doctora Méndez enfatizó que «es fundamental visibilizar y denunciar. Necesitamos un cambio estructural en nuestro modelo de sociedad». Por su parte, Valencia destacó que cada acción suma al cambio, desde expresiones artísticas hasta la cuantificación de hechos de violencia, recordando cómo esta última fue fundamental para la tipificación del feminicidio.</p>



<p>El seminario concluyó con un llamado a la acción colectiva y la importancia de seguir trabajando en la visibilización y prevención de las violencias basadas en género desde todos los ámbitos de la sociedad.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2024/11/05/es-clave-cuantificar-los-hechos-de-violencias-basadas-en-genero-para-impulsar-transformaciones/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
