<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>educación &#8211; Observatorio de Mujeres y Equidad de Género de Santander</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Portal web del OMEGS</description>
	<lastBuildDate>Mon, 30 Jun 2025 23:15:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.8.1</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2024/11/omegs_favicon-1.png</url>
	<title>educación &#8211; Observatorio de Mujeres y Equidad de Género de Santander</title>
	<link>./../../../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Día mundial del acceso a la educación superior</title>
		<link>./../../../2024/11/26/dia-mundial-del-acceso-a-la-educacion-superior/index.html</link>
					<comments>./../../../2024/11/26/dia-mundial-del-acceso-a-la-educacion-superior/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ivan Castillo]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[educación]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=315</guid>

					<description><![CDATA[Día Mundial del Acceso a la Educación Superior: los avances y los retos para Santander ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>El 26 de noviembre se conmemora el Día Mundial del Acceso a la Educación Superior, una fecha que nos invita a reconocer los avances e identificar los retos que persisten para reducir las brechas de género en el acceso a la educación superior.</p>



<p>Cada vez son más las mujeres que acceden a programas de pregrado y las cifras dan cuenta de esto. La matrícula de mujeres en educación superior en el departamento ha venido en crecimiento, pasando del 51,9% en 2019 al 55% en el 2023. Sin embargo, al analizar la composición por nivel educativo, se evidencia un rezago en la participación de las mujeres en programas de doctorado, donde solo representan el 39%.</p>



<p>La educación superior constituye un pilar esencial para el desarrollo de sociedades justas, inclusivas y equitativas. Por ello, resulta crucial implementar políticas y programas de apoyo que acompañen a las mujeres a lo largo de sus trayectorias académicas.</p>



<p>Finalmente, desde el Observatorio de Mujeres y Equidad de Género de Santander, reiteramos nuestro compromiso de realizar un seguimiento y monitoreo continuo a estas cifras, con el objetivo de fomentar la toma de decisiones informadas por parte de las autoridades e instituciones competentes.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2024/11/26/dia-mundial-del-acceso-a-la-educacion-superior/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
